
\beginsong
\songname{Ach Bože z nebe}
\songautor{Čechomor}

\verse
[Dmi]Ach Bože z nebe, já prosím Tebe,
starého muža mám.
[Dmi]Rač mně ho vzáti, [G]mladého [C]dáti,
[Dmi]ať hříchu [A]nepá[Dmi]chám.
\endverse

\verse
Ach Bože z nebe, já prosím Tebe,
jak já mu zvonit dám?
Na staré hrnce — hotové zvonce,
tak já mu zvonit dám.
\endverse

\verse
Ach Bože z nebe, já prosím Tebe,
jak já ho pochovám?
Na starém došku zapřáhnu kočku,
tak já ho pochovám.
\endverse

\verse
Ach Bože z nebe, já prosím Tebe,
jak já plakat budu?
Na jeho hrobě vyskočím sobě,
co je mně po Tobě…
\endverse

\endsong
